李顯龍：新加坡經濟命脈已被切斷

武漢肺炎疫情對全球經濟造成影響，新加坡總理李顯龍提到，對仰賴投資貿易的新加坡來說，已感受到經濟衰退的衝擊，他警告，即使疫情結束後，經濟也可能會發生重大的結構性變化。

據《彭博》報導，李顯龍說，當新加坡能重新開放經濟時，並不會直接完全開放，而是會循序漸進，率先開放關鍵行業及與全球供應鏈相關的行業；娛樂場所和大型體育賽事等容易行成人潮聚集的地方，會暫緩開放。李顯龍稱，病毒下的經濟世界將與以往不同，貨物和人員流動的自由度將下降，這對全球貿易投資以及仰賴貿易的新加坡產生重大影響。

李顯龍表示，新加坡已充分感受到了這場經濟衰退的衝擊，他們的命脈，貿易和投資已經中斷，許多大小公司都會倒閉，工人將失業。李顯龍警告，即使疫情結束後，經濟也可能會發生重大的結構性變化，一些行業將被永久性地破壞，企業不得不改變商業模式得以生存，而一些工作職位也可能永久消失。

新加波政府本週估計，第1季出現了自2003年SARS爆發以來，最大的季度收縮，與此同時，今年前3個月的失業率攀升至2.4％，是自2009年第3季度以來的最高水平。政府已承諾提供超過600億新幣，以支持經濟，並為此自2009年以來首次動用其儲備金。

恭喜!!!

下台未

MONKEY

順便滅埋國
Thx

香港又咪係一樣，笑人有何意義呢？

Er...

去種香蕉囉

Monkey see monkey cut

Very good

全世界香港都一樣

玻狗抵撚死啦

不如痛痛快快帶領四百萬人加入支那啦

MONKEY SEE MONKEY BANKRUPT

monkey cut
monkey die

Monkey see monkey do monkey bankrupt monkey fool

Ho Ching: Errrrr Goood Show

笑撚左
個廢國Lockdown埋仲日日有本地個案
啲外勞感染數仲日日升

遠東支那抵撚死

中國會打救你

monkey see la monkey do la

痛快回歸好嗎

玻狗其實姐係中国人

搞個新加坡同中国嘅cepa 再搞自由行 一簽多行
取代香港

err

Monkey see monkey die monkey unemployed

hi sir

其實香港都係

掹KEYYYYYY!!!!!!

回歸支那 嘰嘰

猴子無j用

星島認證：文宣全港大行動 求人求錢求資源

樓主幫幫手置頂得唔得

何晶: Heehee heehee heeheehee!

Heehee heehee heeheehee!

Hic hic hic hic hic!

Heehee heehee heehee heeheehee!

Lolz

咁就要中國向新加波開放自由 拯救新加坡新區
要不是中國，新加坡早就完蛋了

Monkey country monkey shit

笑還笑， 其實香港咪又係一樣
雖然成日笑新加坡，但係香港同新加坡好多嘢某程度上都好相似

>>>李顯龍稱，病毒下的經濟世界將與以往不同，貨物和人員流動的自由度將下降，這對全球貿易投資以及仰賴貿易的新加坡產生重大影響

真心，香港一撚樣連登仔想笑就盡情笑

Monkey 唔識講

大家仲未明？大家仲掛著笑人？

猴語翻譯成廣東話就係：

屌！支那爆緊wo。再做支那同西方既中間人實聽仆街。都係要揾辦法親翻美國大佬先。

點解唔笑?
香港係比支那搞成咁
新加坡係自己on9搞成咁

Errrrrrrrr

人地腳踏實地講老實說話 仲笑人
香港仲打緊飛機 屌緊黑暴

你廢啫

Monkey scream
monkey loses job

Monkey sad
Monkey cry

Errrrrrr🐒🐒

條路自己揀

比柒婆更奶共咪得囉
支共咁強大

係班 monkey 笑香港先, 依家中回刀鏢, 大家賀佢有咩問題?

Monkey lost Monkey Job

回歸中国囉

monkey lose job monkey broke monkey starve monkey die

李家放棄國家, 回歸入中國就可以有經濟喇, 還店都係獨裁政治

攬炒唔係口號

你唔好撈亂咗

係猩加坡笑我哋先

點會呀，你地有全世界最大既動物園喎，過萬種唔同既馬騮任人睇

要站隊啦睇你親中定親你喇而家

monkey life monkey cut

信黨，信你大佬！

Monkey fail monkey cry

monkey poor

滅國唔夠，最好回歸祖國懷抱

monkey monkey

坡狗：無野撈惟有以後奶強国生存

其實鍾唔鍾意都好
佢講得出呢番說話係有D遠見
佢講得出即係已經有諗法政府係政策上要幫國家轉型，亦幫國民打定底預未來日子會唔一樣，大家都要預左suffer一段唔短時間
林鄭政府大概仲on99覺得開返自由行香港經濟就會復原

啱啊當初邊個笑得最大聲而家咪一樣仆街

money see monkey do 陳振聲

不會
佢個支那爸爸仲響度，佢仲可以奶支

咁阿，做省囉

其實呢D野全世界都有
就算SUFFER都係大圍事, 冇得好驚
我地香港要做就係借今次機會同支那切割
發展本土經濟產業
同埋就係當初講左香港唔好倚賴單一經濟

回歸中國啦幾可行
之後放番香港出黎

冇錯 大家都識講呢期回力鏢咁勁
做好自己先重要d 小心為上

monkey remember thx monkey chi la

叫中共接管，接收晒D自由行囉，咁中意奶共。

失業率2.4
亞洲國家根本就痴線
2點幾 3點幾已經話要死要死咁
你試下歐洲 美國失業率得2.4？
奴工

fail state!

Monkey see monkey cry

monkey 仔

大大力奶共囉
新加坡人咁鐘意奶

歡迎回歸中國懷抱

股同樓嗰度佢可能諗住遲啲實有方法掛

佢意思係將來經濟唔會再依賴中國？
定係中國經濟轉差老依賴都唔得？

Err Monkey see monkey no job la no money la jump la

還有一帶一路 洗乜驚

老=想

笑撚死人

新加坡特別行政区熱烈歡迎內地自由行同胞！

馬來西亞華僑

坡坡，回家啦

Monkey

點一樣, 樓股gogogo喎

Monkey 國只係一個無原則嘅商業國家

凡事皆可賣

價錢好咪賣埋個國家出去囉

Hehehehe

香港人唔使笑
我哋依家俾支那攬住一齊死

記住，你身後有一個強大的祖國。

相信新加坡會回氣快過香港

好惡毒，慘過就咁滅國

我鍾意

Monkey see monkey lost

monkey

建議佢地回歸中國先, 有14億勞動人口同市場, d經脈全部一下通番哂

坡狗死香港係西方陣營重要性提高。

我幾開心
病毒手足黎

Monkey cry monkey lose job

Why not both 一邊做好自己一邊笑人

邊個笑邊個先？

failed state

全世界一樣

自古以來不可分割的一部分

中國馬嬲省

呢個垃圾國家快啲收皮

Errrr heeheehee heeeeeeee hohoho hahaha

笑都要擇日子？

坡佬想香港仆街都唔係秘密，幫口你同佢好撚熟呀？

回歸祖國慘過死全家

星省加油！

Errr.... Sorr.... Fuck u is ok?

搞清楚邊個撩交打先。

追擊埋屈臣氏，淡馬錫買左1/4

On99

到到失業率定義可以好唔同

恭喜

有冇玻妹需要援手？

向中央求優惠政策啦

關你撚事

加入大支那共榮圈啦屌你老母玻狗

One SGSAR monkey was found🐒

一個靠舐而活著既國家，疫症來了度度都無得佢舐，點會唔死

好多人吹奏買monkey reits

至少內容比香港個垃圾政府睇得深入

你學過恆宇仁龍拳就識答
開心囉

準備做支那兒子未

又贏

其實唔好笑，窮得太緊要，更親共就仆街
不過由佢仆街一陣先，串柒柒

唔怕 還有黨

唯一出路 聯國向支那索償 補充國力

你都戇撚鳩 你當攬炒口號嚟？
定你係五毛支畜？

monkey poor guy.🙉

Monkey says goodbye

佢笑尻我地個陣你係邊？

佢地係政府帶頭笑同網民取笑點可以一概而論
反正我地政府本身就係仆街
俾佢地網民笑返都wfc

呢個真
係笑人地同時
人地已經諗緊點樣補鑊
相反港共繼續叫人擁抱支那
高下立見

搵一帶一路借錢
唔夠還咪順路賣埋個國家畀支那，李氏家族齊齊做支那政協囉

香蕉供應有切斷咩？

如果新加坡唔好景 香港都唔慌好得去邊

正式成為新加坡特別行政區咪得囉

嘰嘰嘰...嘰..！

🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒🐒

Monkey 連do 都冇得do

奶錯野嘅下場

（長文）（置頂）(戰術）金鐘野餐攻略 沙盤推演

嗶坡猴城

你將一個國家同一個省級政府比係冇得比

根本全球各國都出事 依家好似音樂椅咁
係睇邊一個做第一個骨牌倒下
第一個骨牌的國家 可能陷入內亂/內戰
到時其他國家就可以靠依他國內戰之機 搞軍火生意去賺錢

銀行業大獲
星航大獲

有排煩

真，HK govt無人地咁有遠見。
SG同HK 個經濟結構差唔多，雖然人地多D Manufacturing 既野。

Errrrrrrrrrrr

Monkey do, money lose

叫支那開放星加坡自由行

坡坡回歸祖國懷抱啦

終於有猴國新聞

淡馬錫沽晒啲中國股票咪唔洗輸咁多

問中央政府拎錢啦，認自己係新加坡省就可以

Monkey see monkey do nothing

新加坡唔會復甦到
嚟緊可能會政局動盪
就嚟夠鍾要大選

坡爆居然快過支爆

有分別咩?
反正港共呢個所謂省級政府
不嬲都係聽土共支笛
d政策就唔係土共承認?
點解唔可以比較?

又唔好咁講, 好多廠迦東南亞國家開廠
但會去Monkepore 開office, 即係好似以前香港咁樣

賣身畀終國做特別行政區啦

monkey cut monkey economy

新加坡省都不能幸免

monket see monket die

自膠 monke*y*

Keep licking China’s dick to earn back the money

-0-0

其實港共唔係唔知
而係根本冇能力做d咩

monkey banana monkey cut

死monkey，奶共呀啦，奶哂d病毒怪得邊個？err...err...er...

奶共奶得你咁撚過癮呀

搵中国幫手修復經濟嘛

Monkey lost

嘰嘰

話說點解啲manner同佢老豆差咁遠，呢年幾既表現見到李氏內閣做咩都好騰雞，唔夠沈穩。

已經大拋香港，人地已經有覺悟返唔到以前，已經知要有新方向新模式，仲可能已經有個初型
港共仲on99咁去保住舊有模式產業，完全無係今次學到新野
雖然係monkey，但識進化做人

齊天大聖：花果山恐吃草

人哋假假地都算美國盟友，對抗疫症可能柒咗啲
但香港根本無本錢笑新加坡，起碼美國認可新加坡

🐒 errrrr

獨裁得黎起碼會講真話

要幫人blow job了

monkey 食蕉咪得😂

起碼人地肯正視個問題然後去解決，
香港政府除左賴示威者，
一味叫你上大灣區之外，
仲做過啲乜

一開始唔係唔驚咩
幾個月後就話斷龍脈？

我估新加坡國民只會對李顯龍政府更支持 更加怕大改變
望就望李顯龍幫手圍屌中國

仲有一帶一路

又係度做期望管理

單單疫情唔會推塌新加坡

雖然新加坡係幫緊中共，但我認為呢篇報道顯示出佢哋有遠見，亦係我哋香港需要有。

李顯龍唔會幫手圍屌中國
佢奶美國都冇用 經濟上美國唔會比到啲咩佢

咪係，人地反應極快，
人地柒完會認柒，
而家即刻認錯同全國人民講解要點處理，
其實我睇唔到香港可以笑人嘅原因
真心唔係吹奏坡狗
係香港真係拍馬都追唔上，講緊政府

Monkey see monkey can’t do

香港啲爆既機會都屎過人
你睇下個恆指

馬來西亞政黨輪替失敗 香港反送中對佢哋來講係反面教材
新加坡人對於佢哋嘅社會「穩定」好有優越感 只係一個得搵錢嘅城市
同以前嘅香港 或者藍絲性格好似

97 之前你會唔會咁講

唔好搶廁紙口罩麻

猩㹢坡董建華

佢老豆死得早唔係今日爆血管叫佢咪太痴中國好易奶野

香港一樣 嗯 所以呢？

唔好咁衰啦，班道德撚又要發忟憎啦

笑咗先啦屌
橫死掂死
唔比笑咩

Monkey失業潮

可以求佢哋祖國開發自由行俾新加坡特別行政區啊

可以回歸馬來西亞，成為JB一份子
馬勞唔駛衝過關

中華人民共和國新加坡特別行政區

我鐘意呢個標題

Err......

赤化，香港準備同1949年上海遭遇同一命運

rj單疫情唔會推塌新加坡

快啦屌

睇黎回歸得支國

新加坡奶共到咁美國都肯賣f35俾佢地？
諗唔明

天滅支那坡 全國死清光

🙊

cls

佢繼續出千二萬年薪

you burn with us

原來係五毛黎

Sinmonkey

我建議可以參加一帶一路

咁香港都會差唔多

你地傻嘅，當初係馬拉趕佢地走

人哋係獨立主權國家，經濟命脈斷咗可以修補或政府有獨立權力可以整條新嘅。反觀香港，經濟命脈俾條紅龍控制住，用嚟控制威脅人。想開條新嘅又唔得，只可以做傀儡。

香港依家經濟地位仲慘過冷戰時代東歐啲蘇聯衛星國。

好正

而家要返，班支那族無任何話語權，一切崇尚馬來

er...

Monkey cry and monkey die

新加波自古以來都係中國既土地，係時候收番了

我就係要依啲

Monkeys eat banana 🍌

回歸中國囉
得償所願啦

雖然香港都唔係好人好多
但坡狗一開波就咁串
笑撚死人

最憎坡佬快撚啲仆街死添呀

除咗恭喜都冇嘢好講

Er........hehehehehehehehehahahahahahahaha...

正所謂：說話唔好講盡 勢唔好去盡
凡事太盡 緣份勢必早盡
今次大大隻回力鏢飛返黎 中到應一應
奶共個堆坡狗塊面痛嗎？

如果佢嘅分析真係會發生
香港應該都唔好得幾多

Monkey 🐵

玻鳩
乞我憎程度僅次於支那匪國
依班玻鳩 一而再再而三撩9香港
𨳒鳩依班奶共馬騮十八代 望佢地冚國剷

回歸支那咪得

點解唔諗吓畀中华人民共和国統治呢？
中华人民共和国新加坡特別自治区

沽坡紙
沽坡資股
轉用美資銀行
罷買坡資公司既貨品同服務
不去星加坡旅行
轉移所有星加坡既資產至自由世界

回歸支那羅，支那歡迎你

抵啦玻狗

煮laksa囉

奶共為錢啫 大義上親美 你係新加坡搖匪旗會即刻拉你

佢地軍人同台灣訓練

起碼Monkey King 肯講真話

monkey no job do nah

唔好因為口爽就搞多個敵人 拉

呢次真係冇一個國家走得甩

俾香港人過去統治啦
呢班廢老走啦

monkey lose monkey job

可以攻打馬來西亞, 切除西馬併入星加坡, 全民耕田

林鄭：加強發展粵港澳灣區嘅優勢

人哋從頭都當你敵人，仲大愛？

食蕉可食一年

點阿 馬騮

坡狗不嬲都當香港係敵人，你瞓醒未

這是你們應得的

更加親共就有份
新加坡不嬲想食香港金融條水想到發錢寒架啦

Pish

正，好事嚟。

回歸祖國

佢地回歸咪搞掂囉

Jeng

支持

Monkey land
種香蕉

你啱

monkey國

坡爆

中國省份

香港產業仲集中過新加坡

如果佢預言中，香港應該死得更慘

其實舊年real gdp升得都唔夠0.2%
今年d 經濟學家一早預咗佢會倒退

自己施政失誤經濟政策
又可以瀨落去個武漢肺炎到
真二世祖

改做中華人民公和囯星加坡馬騮特別行政區！

look at us! we are still fine!

Monkey see, monkey jealous

今年前3個月的失業率攀升至2.4％，是自2009年第3季度以來的最高水平

2.4 % ....

monkey die

「香港加油麻雀」係咪人血饅頭？

回歸支那，搞自由行啦。

無人想關心你班坡狗

中國會仆街一百倍

不過唔攬炒中共唔會知死

新加坡最撚抵死就係唔關佢事又突個頭出黎
宜家我想開香檳呀

香港可以笑..係因為香港人都知禍凶係邊個
新加玻狗仲爭仲舔

唔明點解次次都有人捧坡踩港
只要新加坡好似做少少正常嘢就即刻叻過香港咁
防疫嘅話台灣做得更好啦
政府肯反省反思好多民主國家都做到
到底呢度係有新加坡打手定係香港人嘅眼光太狹窄？

Monkey see monkey do

但香港政府真係戇鳩

佢係有地方做得好過自己就值得比，值得借鏡學習相關方面
新加坡本身係經濟結構地位都係同香港相似，咁多年都係互有競爭，兩者放埋一齊比較一直都有
我唔認為香港人會差過新加坡人，不過香港政府差過新加坡政府呢點就無容置疑。上面係咁笑monkey係用香港人和新加坡政府比，如果係將兩個政府比究竟會係邊個笑邊個

兩個都係屎 點解一定要揀個黎食
你話兩地經濟結構相似 可以拎黎比較 借鏡
但唔代表新加坡呢個獨裁政府好wo
兩個政府差別在於 新加坡政府條根係新加坡到 所以新加坡死佢都死
但港共賣港仲可以北上做官唔關佢地事
本質都係一樣

MONKEY SEE MONKEY DO LA
仲唔去搵共爸爸打救你

講到咩uncontrollable factors害咁樣 明明係自己無能無知累死人，仲有臉出嚟吠
連老豆十分一能力都遺傳唔到

我有D覺得佢地當初唔當外勞係自己人 要去CARE
所以一大爆發起黎個度完全冇防範措施
最終MONKEY自己食番

新加坡想回歸中國

正宗姣婆遇著脂粉官，臭味相投